有無人返工壓力大，搞到自己情緒好有問題？

圍下爐

出翻譯故減壓

返工本身已經會令情緒有問題

講得好

轉工

好羨慕有啲人搵到入自己鍾意嘅份工，
又好羨慕有啲人有好同事，唔開心時可以一齊呻下

諗住報WH，但最快6月先有visa，
而家辭職真係日日喺屋企9fingfing咁

上黎吹下水巴打們會安慰你

以前有，轉左工冇

裸辭定搵到先轉？

要搵到方法去放鬆, 打機, 旅行, 運動, 每個人方法都唔同
都唔得的話, 經濟許可下, 辭工, 返工為搵食, 但精神健康都好重要

幾乎每晚都發惡夢，
又成日驚做錯嘢（好多嘢都好複雜，加上又無人教）
上司同事下屬又唔好

我覺得自己精神健康已經出現好大問題

辭職搵parttime, 仲有時間調整下自己，做下自己想做嘅嘢
順便再出故

裸呀，去下旅行咁

山田巴唔好死

咁大壓力

btw以前番intern同你差不多狀況，去到後來抱住個「打份工姐」既心態做個人就開朗番，無咁大壓迫感訓都訓得好d

香港搵工唔難嘅, 最緊要開心
你要諗下 一個禮拜大部份時間都係返工, 點解要迫到自己咁唔開心先

有D人要養家就不得不返, 唔清楚巴打係擔憂邊方面而唔辭工
你權衡辭工後嘅impact後再決定吧

都有諗過，但parttime應該搵錢唔多，
而且去左WH之後應該唔會搵得返而家嘅錢，
所以成日諗住捱埋呢半年，努力搵多啲錢俾屋企人之後先走，
但我開始覺得自己而家連一日都捱唔到，好辛苦。

每日都十九幾萬樣嘢堆埋嚟，
錯少少嘢／甚至有時係上司自己睇錯嘢都俾人鬧，
我都有嘗試抱住「打份工」嘅心態返工，
但一有嘢做唔切或者做錯，
我就好緊張好大壓力，覺得好辛苦

好有勇氣
屋企人都支持？

萬一做到有情緒病/身體變差， 到時仲得不償失啦
山田巴幾多歲？ 如果唔係有家庭壓力， 不如照顧好自己先

我都算幾鍾意自己份工, 同事好, 上司好, 工作內容都算有趣有挑戰性
但壓力好大, 之前會冇目的咁亂買無謂嘢
一係就瞓唔好,如果就瞓著嘅時候諗起工作上嘅嘢會即刻醒晒瞓唔著
表面上對人時情緒好似冇咩嘢, 但自己一個嗰陣會有啲抑鬱

咁應該係你d同事有問題搞到你咁姐，咁講啦山田巴，你可能做咩都好人地都會借位入你，對於呢種人你唔使理會佢地，自己做好本份就得，呢種畜牲係唔會覺得自己有問題，而你可以做既就係當佢地既批評係唱歌

其實我上年十月開始已經想辭職，
但一嚟又想WH前俾多啲錢屋企，
二嚟又怕9fingfing / 搵到份更令我唔開心嘅工，
每日都係度諗緊辭唔辭好，
啲嘢我應付到果時我就想捱埋佢，
但一有嘢搞唔掂/上司好難頂果時我就想辭職，
成日個心情都坐過山車咁

如果係咁, 搵工轉啦
呢啲老闆跟唔過

份工好好pay?
唔係嘅話, 既然都諗住wh, 唔係長做就搵啲part time或者炒散好過啦

就25，我覺得我呢半年抵抗力已經差左，
可能因為成日訓得唔好，
屋企又唔係窮到無錢開飯果隻，
但我辭左之後兩老應該好失望，
而家會無咁多錢養老（因為而家每個月俾成皮嘢佢地，之後應該俾唔起喇）

情緒都好影響身體狀態
如果仲會留香港一兩年先過日本嘅就轉工啦

支持，因為我果時都好抑鬱
我係果種有野會搵人傾，收唔埋自己既人
所以屋企人都叫我唔好做

凡事可以解決呀巴打

上司態度差，又吹毛求疵，又狂俾嘢我做，好似驚死我有一分鐘空檔咁，
同事又唔教，講嘢又單單打打，
下屬又唔願做咁，
好似成個office一個正常人都無，想搵人傾兩句都無，
成日除左答過上司野同同清潔姐姐打招呼之外，個口幾乎無打開過

如果我屋企人都咁支持就好，
尋日忍唔住喊左話想辭職，老豆立即黑面，
老母口講話支持但我諗佢都唔太想我辭

唔想再留，
恨不得聽日可以即刻走

香港大把人噉樣

對我嚟講好好pay，
所以先成日諗住捱埋呢半年

點解一間咁既公司都唔會執
btw你係咪做lab點解同我番intern個間公司咁似

半年都可以令身體出事喎...
我之前份工個老闆超西,做到我真係躁鬱, 我好明每日都想當日就last day嘅感覺, 一起身就已經想死唔想返工
轉左之後而家同事都好好
你會唔會有機會調team/部門?

我都明，比我更加痛苦嘅大有人在，
只係想呻下，再屈喺心入面我驚我有一日會爆

同屋企人傾下, 無財政壓力其實唔駛迫自己太緊

唔係呀，西公司真係各行各業都有

早走早著啦幫人打工仲要唔開心錢搵成世都搵唔哂阿身體要緊

我都好躁鬱，小小嘢都好嬲，
嬲完發完脾氣又後悔又唔開心，
不停loop。
我係做左兩年，到上年九月先調嚟而家呢度，
下次調應該三年後

今晚再認真同佢地講多次，
希望得到支持，
不過有時真係覺得佢地唔明我感受，
佢地好似覺得我少少苦都捱唔到咁

我都係咁諗，
到時有嚴重精神問題就後悔都無用

我轉左新工2個月, 日日都好想死...同事又ON9
我真係好唔慣個culture

唔好咁多壓力，我試個日日俾人妖，妖左一個星期，個心諗都唔錯，出人工俾我唔駛我好，9-5妖完就可以收工，爽

盡快搵朋友

同家人講, 就算佢哋唔明唔支持
都算有個交代俾佢哋
但自己真係要諗下有冇其他工作上嘅可能性
唔好自己鬱到出事
換工作環境或者調整自己心態睇下邊樣會令自己舒服啲

幫人打工揾錢啫，唔駛咁搏架，有得分就另計

如果份工無乜優勝之處，一街都係嘅工，點解唔屌返轉頭，跟本唔使忍。

轉工或者轉team/部門
上司夾唔到就算, 唔好同佢拖時間

但做錯嘢會俾人屌到上天花板呢

又如何？有本事咁唔滿意咪炒囉，打工咋有親咩。

樓主你做政府工啊?見你話下次被調部門係三年後。
如果我係樓主你，我一定會轉工，因為去到你講嘅階段其實已經好惡劣，你上司日日都屌你咁佢本身一定已經唔中意你，如果係咁嘅話，你繼續留喺度只係會繼續比佢針對，好影響你嘅身心。我覺得控制唔到情緒真係唔可以睇少嘅一件事。我都好似樓主你咁，試過做野做到好唔開心，想去睇醫生食藥(因為真係控制唔到自己嘅情緒，每日冇一刻係開心，好難受)

如果你唔打算轉工，咁我就真係好建議你去睇醫生，因為食左藥起碼可以令到你D荷爾蒙冇咁唔開心，作息正常D。

加油啊!
同埋唔好睇唔開!
做野唔開心嘅人，香港有好多，你有好多同伴的!

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停， 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我都試過
點做都俾人話我唔得
做極都冇咩用
最勁試過開開下會上天台
被送入院
之後情況好轉左

打坐，真係有幫助

唔好理你老豆老母黑面定咩啦

佢地見你咁樣都仲可以唔理解 其實根本都已經冇尊重同體諒過你

香港人成日叫人要考順

考順係要建立係互相尊重既前提下

唔係叫你唔養佢地 但你一定要以自己既狀況為優先

如果你挨到出左事 到時自己都搞唔掂自己

你如果辭職唔係自私，係俾番份尊重，決定權自己

本身已經有焦慮
返呢份工之後唔係話焦慮咗
但成日係個腦度放唔低
少少野都好撚在意

一樣
好多野要同人合作
好撚驚錯因為人地會篤灰

辭職
下一份工一定會更好

你做ceo?
揾個一萬幾千 學咩人有壓力？

山田巴身體要緊呀！
我份工都好痴線，當我發夢都夢到我老細，我就知我呢排壓力大到爆炸，係時候搵辦法放鬆自己

睇嚟你嘅壓力指數都好勁，不如無論點都先搵工轉先啦！

巴打我都係咁 我已決心明天辭職

好有勇氣！
祝你快快趣趣捱埋一個月通知期，
之後搵返好工！加油！

我覺得你係過唔到你父母嗰關
如果有方法令佢地明白你處境
我相信你會好受好多

樓主日本公司？

無咁誇但係個腦廢揮之不去

巴打你咁似我ge
不過唔同嘅係我同事+老細都係閪

每日都好大壓力

以前試過做到發夢都夢到返工既野，又冇胃口食野
最後辭工
出黎做野先感受到工作壓力係會影響精神健康，頂唔順無謂死頂

又要返工喇

唔係呀

又來了

樓主知心朋友多唔多？

一樣

點解唔維繫嘅

你做邊行架？

前排一升 壓力大到仆街
同同事傾下會舒服好多

份工搞唔掂咩？！

好想唔駛再返工，可以退休 。
做自己想做的野，或者專心讀書 。

試過，計劃發一次癲，嚇下佢地。i.e.瘋狂撞頭埋牆

轉工啦，打工非賣命，連健康都俾埋老細

當年我去完返黎一個double

升左仲要調埋office
同事都轉埋

我之前份工除左失眠之外, 仲會成日胃痛同肚瀉
醫生話壓力都會有胃炎, 嚴重可以胃潰瘍
之後真係頂唔順辭左職先搵工
而家間唔中壓力大時都會胃痛
所以最好未去到咁差就換個環境
到身體出左事先再轉, 都可能有手尾留底

唔值得爲左份工唔開心
真係頂唔住就走

我，星期五開會又準備比人屌

你遭遇真係同我好似
份工成日好多exceptional case, 唔問一陣做錯又俾人屌，成日問又話唔識解決問題又屌

以前都試過胃炎但好翻
而家好似你以前咁 訓得差胃痛肚痛
好驚個病翻發
睇嚟都係要轉環境

身體重要呀
壓力太大就轉工啦
唔好等舊疾復發先轉

今日無事發生

我都無
但感覺開始順

訓醒第二朝又黎過

加油 一齊挨

驚轉完都係咁上下

值得咩
一陣做到出病你就後悔

同路人
不過我係去完WH 返黎
返工地方文化好撚怪
日撚日都俾最大果個話

Lm

輕輕鬆鬆又一day

好唔好睇？

岩岩投身社會 由學習環境跳入職場環境
好唔習慣 同事們同我年紀相差大約十年
佢地做左好耐 有自己嘅圈子
都唔知點融入
人事真係好複雜

作嘔作悶

之前都係咁 好似呼吸唔到 又訓唔到 情緒低落放左工做咩都冇心機

轉左工之後忙多一倍做到冇停手 但成個環境好好 上司同事都好好又願意support 工作挑戰性大左 忙得黎個人做得開心 更加落力d做好d

如果工作環境好嘅話 真心寧願忙都唔想好似而家咁做得唔開心

普通 覺得佢講得太理想

我都好大壓力
表面無野，最多只係黑口黑面
但返到屋企就成日因一啲小事喊
例如係想飲熱水
但杯水凍左
就會喊

我都成日肚瀉

我諗我應該都差唔多要轉另一個工作環境啦

你最好即時請幾日假
真係會癲

我係 圍爐啦巴打

你有AL就即刻請假，唔好遲。
去邊都好，要行開吓，
長遠嚟講，搵工轉。

由上星期開始每日返工都胃痛 反胃
到底可以點

你唔係想儲多啲錢先?
即日賠錢走好蝕
試下同HR傾傾先 就算係走 1個月通知 扣埋AL 之後 hea做
你心情已經差好遠
我之前辭職之後仲要返半個月左右
但覺得返得好輕鬆 唔駛睇條友面色

有無睇醫生?

一個工作環境令你覺得壓力大到咁就搵工轉下環境啦
但最好都睇睇醫生同調理下身體先
如果係有其他病因導致肚瀉
忽略左真正病因就好易延醫出事

你決定左就唔好諗蝕唔蝕啦
你一定有作出選擇嘅原因
祝你一切順利

飲食習慣有冇改變過?
唔好食刺激性食物 同埋睇醫生睇下係咪幽門螺旋菌引起
留意下自己咩情況下會胃痛

無呀 我估只係太緊張所以會咁？
覺得而家d家庭醫生都好廢😂

Thx ching
飲食 自從返左呢份工個呀頭成日back to back meetings（次所都唔得閒去）， 又可以食飯時間都meetings，食野都食得好唔舒服

今朝做做下覺得自己好陰公 偷偷流左一滴淚

死仆街更年期女上司 睇你唔順眼做咩都係錯
幾撚時死呀佢

番到抑鬱，日日喊
利申：失業中

去精神社區中心搵人傾下計, 區區有, 好似免費

山田巴....

屌我以為自己留言
同樣有個好老細 份工有前景
但自問自己能力carry唔到
老細好肯教好睇好我
但人地2日做好既野我頭做4。5 日
每次做完都要比老細執手尾
每次有新project番黎個陣都會好驚
驚唔知點做 好想去逃避
情緒越黎越差
越做覺得自己越廢

其實遞左信先 一個月通知 同HR傾下話唔定可以扣埋假走呢

最慘係有老屎忽西同事同情緒暴躁既同事

或者講出嚟大家傾下睇下心情會唔會好啲
同埋我之前返到抑鬱 日日都睇黃子華 劇又睇棟篤笑又睇
睇到識背
之後諗通左裸辭
搵到另一份工 換左環境就好好多

放鬆啲先
唔好成日都覺得會出錯

我會將之前發生過嘅問題mark低 之後處理同類事件就重點再check一次曾經錯過嘅地方 睇下仲有冇錯
通常一個email 打完會口upup咁讀一次睇下有冇漏同有冇嘢改
做得耐少少有經驗就知邊啲位要特別注意
Mark diary 同做check list俾自己 儘量預鬆少少俾自己交工課之前可以再check一次
如果特別複雜嘅task 會睇有冇SOP 冇就自己砌一個出嚟然後順住做 有問題就睇點改善
專注喺工作上面唔好太在乎其他人閒言閒語
會輕鬆好多
起碼我自己工作上咁做覺得輕鬆啲

同post不同待遇 做到心灰意冷 已搵緊工

有時候壓力係自己俾自己嘅
信心都要自己累積返嚟 越做越熟越少錯 慢慢變成做得好 信心就會有
一時之間要改可能唔容易 養成習慣就會好好多
你老闆叫你慢慢嚟 佢都幾好丫 佢會俾空間你去成長
呢種老闆真係好好

唔好因爲錯誤而變得驚青
變得謹慎已經夠

我通常係每次都set個早啲嘅deadline俾自己
開手做之前睇清楚要求係咩 有咩內容 諗一次大概要做咩 有咩要留意
睇返之前同類工作有冇可以做reference 嘅地方
Mark低提自己 到做嗰陣睇返有冇漏左之前覺得要做嘅嘢
留時間睇多次 尤其係之前有錯嘅位
喺老闆俾嘅deadline 之前一兩日交俾老闆睇睇
交之後主動問返老闆有冇咩地方要改善
有就改好再俾老闆出街
以上嘅嘢唔好做完就掉 留嚟下次做reference

同埋我通常都係諗定一兩個方案
之前嗰個俾老闆ban左就會提出另一個俾佢考慮
有咩都自己諗左解決方法再問老闆覺得o唔ok

基本上以上講嘅覆睇最好唔好即日/做完即刻睇
啱啱做完即睇係好難睇得出有咩問題
過一陣，或者可以就過一晚先覆睇
會比較容易睇到之前嘅careless mistakes

想去邊度做？

我都係。。
食左一個月藥 情緒穩定番
但唔知點樣重新起步

搵份簡單啲嘅 慢慢試下返工嘅感覺先

我都打算睇睇醫生
不過我自己本身有plan,要靠份工嘅入息証明去申請野
所以希望快啲攪掂。

我有諗過要唔要番下parttime先, 但怕cv會爛得好緊要

既然一直唔返工個CV都唔會靚左
咁試下part time 又好
搵份簡單嘅full time 又好
咪當俾自己一個試下嘅唔同行業/環境或者興趣嘅機會囉
再唔係搵啲課程讀下
接觸下唔同人唔同事
搵下自己興趣再嚐試
但真係唔好屈喺屋企太耐
耐左仲難出返嚟 心理關口會愈來愈大

有份工，如果有醫療保險咪睇埋醫生先囉

都係架
所以我目前就算係屋企都有上網學下d course咁
睇下有冇d cert可以自修下咁

多謝你
我一月中病發果時好嚴重 真係訓唔到覺食唔到野
而加都有進步了

Yes
好似坐過山車咁
一時開心一時唔開心
完全預測唔到自己下秒會覺得點

我明，我都有經歷過
慢慢進步慢慢行
換下環境試下唔同嘢啦
有進步已經好叻

食下維他命B雜 做下運動
唔得就真係要睇醫生
有時係血清素問題
去到自己都覺困擾就一定要求醫

以為係自己開post
而家都想轉工 份工package算係咁 我轉返出去應該搵唔返而家嘅人工 同事上司又對我幾好
無奈我高估咗自己 自己嘅性格未必可以應付到份工
嗰日同個senior傾完 嗰刻真係有好焦慮嘅感覺
好想轉工 但自己無理想無技能 真係唔知可以點

呢幾日好返少少 我認同錢係搵唔晒嘅 如果大家覺得真係頂唔順就一定要走 留得青山在 哪怕無柴燒
共勉之

奉勸轉工/休息
工就一世都有得番
命就得一條

但係有時突然有一日又會好灰咁 (e.g.今日)
食住血清素都好想乜都放棄咁

希望會繼續進步啦

本身人嘅情緒都有周期
我自己都會間唔中無啦啦好down好灰好想死
唔好逼自己要開心
接受自己都有憂鬱嘅一面
即使自己唔開心 都要提自己去鍾意同接受自己
慢慢會好啲
你知道自己有進步已經好叻

好擔心山田巴
不過我諗佢依家可能需要時間自己靜下

加油巴打，我食完藥好好多，
做廢青當比自己休息下先唔好諗番工住

人到中年 辭咗又唔知可以做乜

唔辭做落去都係死路一條

但我係復發 之前食左大半年
醫生幫我停左之後幾個月
又再黎過

每晚臨訓嘅時候，個腦都會不斷loop返工遇到嘅難題，loop到訓唔到。
點樣可以令個腦唔好再諗就算訓得着，半夜扎醒咗又會不停loop到訓唔返

我有時都會咁樣
我自己會搵啲電台節目去聽，
我多數搵雲海黎聽，多數聽聽下會訓返
就算訓唔返，起碼唔會諗返工嘅野

我會聽啲睡眠音樂
開YouTube 有好多選擇
揀啲自己覺得舒服嘅聽
好多時都瞓到

有聲訓唔到
個人會好燥

音樂都唔work?

長期帶耳塞先訓到
但有時會俾自己心跳聲嘈到訓唔到

係咪女人既通病

睇到呢個 post 仲以為自己開 post
呢份工 d 同事上司完全唔 supportive
以為自己盡左全力做點知結果只係比人鬧
而家好後悔為左高 d 人工 take 呢個

做左呢行幾年第一次咁 struggled

好攰

我而家都係咁返到幾個月仲係咁

係咪fg

grad左兩年，arm arm 轉左間大公司.....雖則career都ok，但日日壓力好大.....

好易發皮4......

經常質疑自已工作能力.....

日日番工比人撚狗。做自己冇興趣的範疇。
為生存, 家庭, 冇得揀。
試過創業又冇人投資。
睇到一生都只係比人撚狗

壓力係人事定工作

去完公司廁所照鏡先知返工返到個樣西到

兩樣都有...

最大壓力係人事 人心好恐怖
成日覺得唔理工作有幾難 都唔及人心恐怖
好多時老闆對你都冇乜野 可能成件事都係冇乜野

但同事偏偏睇你唔順眼 仲要系你背後搧風點火 挑撥離間 我之前仲幫過你手做野/前一日仲好地地一齊傾計食飯。竟然系度講人是非

真係心都寒
有人同我講 呢d就係人性
我真係完全唔理解 人性到底係點？
我真係摸不透

仲有d同事好鍾意屈新人，俾死貓d新人食，真係頂佢個肺

我都係
好想裸辭 日日都好大壓力 但係要供樓 好絕望

最慘係同一個部門
我冇時間教個新人
另外個同事唔教不特止，仲成日屈/屌個新人

自殺得唔得

我唔駛供樓但都唔敢裸辭
因為做得幾個月又未過試用期驚個cv花晒

無話唔得，東亞總行都有女職員喺公司天台跳樓

㩒錯左，點取消負評

點解你要比腐皮？

我唔相信你係㩒錯，如果你四十八小時內比唔到一個合理解釋大家，果個女職員會著住紅衫喺你屋企門口等你

真係㩒錯，可以點取消？不過女鬼都ok , 未試過，係咪處女？

真唔真要自己先知

真㩒錯有真女鬼，假㩒錯有假女鬼。記住唔係高登女夜鬼，你趁得閒就睇下周星星嘅回魂夜

自殺嘅話 親人點算？
人生有好多選擇
呢條路唔開心咪轉行第二條囉
總有一條會行得開心喎
為身邊人諗下

我都會
仲要夢到返工都係做錯野俾老細鬧

之前份私人工好大壓力，轉左政府工後，輕鬆晒。

最近轉新工，夜夜都夢接夢地發同工作/同事有關嘅夢

返工返到咁，究竟個人生係為乜

話就話為左唔錯嘅人工同前景，但係日日返到焦慮咁濟真係有錢冇命享....

重返地獄

做緊bank back office 啱啱轉咗做perm
好想quit 好想轉行

爸爸好嘢!!!
其實有家人體諒同支持真係好重要
爸爸仲要分享佢嘅經驗同心得 教你點面對同處理
好有型呀!
爸爸講得好好 調整下心態可能已經唔同效果
希望山田巴同大家都平平安安 順順利利

見到巴打家人咁體諒真係都替你鬆一口氣,
佢地明白你真係好好!
人生好長, 雖然好多野都好過就過, 但當下面對好多困難其實真係好難頂, 但工作係一樣冇左可以再搵過既野黎, 但身體同精神健康玩完真係好大件事,
希望巴打你一切順利呀..

人事關係其實真係好影響你番工開心定唔開心，
長期係一個人事關係唔好既地方番工其實都幾壓抑。

甘都好影響你生活同作息

人際關係真係好重要，
成日諗住自己摺埋一二邊做野，
唔出聲就唔會得罪人

有時候人事關係唔好既話，
即使係做梗自己想做既野都未必開心。

不過其實都預計唔到人事關係係點？除非有朋友係入面做緊～

番左工咁耐 做到個人勁多負能量 有心做好想努力做 但太多做唔黎 有心無力 啲人又仆街又on9咁 但唔明做錯既唔係自己 點解要我走
成件事好矛盾

Metoo
明明我係好有心做 唔介意ot去學 好上心

但都係玩唔羸個遊戲規則 反而唔care自己做成點既人先會留得低

屋企人支持真係好重要 佢地永遠支持你 我地好多同路人都支持你
咁你唸唔唸得掂心態要點調整？教下我 我就快比份工逼到死
我做左10年野喇，都未搵到一份岩自己既工，除左有時係boss好西、有時工時太長，有時人事問題，但都好認同自己心態先會冶本。。轉工都會再遇到一樣既問題

曾經有，自從個上司走左就心景開朗

如果我好似係咁比人妖完可以朝9晚5就好。可惜我每日都比人妖，但係朝8晚9。

調整心態就係諗住反正自己半年左右都辭職，
俾人鬧俾人討厭都由得佢地。
同埋學我老豆話齋，轉工好閒姐，
東家唔打打西家，所以而家都開始無對工作嘅事咁上心。

工時長、工作內容辛苦可以辭職搵過份，
但人事問題好難搞，
我諗就算去到邊都一定有西人，
所以巴打你呢方面睇開啲，
唔好咁著緊啲西同事/西上司，
有咩上嚟同大家一齊傾下呻下

你而家啲上司同事西成點？
試下唔好理佢地？

果然一個好上司係好緊要

物業管理

見到山田巴無事
我就放心了

我覺得自己返緊一份全世界最撚難頂既工，西老闆 on9同事 on9 policy

唉 今日啲壓力又返返嚟

不如試下搵過第二份？

如果真係唔得的話，就唔好死頂了

而家係公司最忙果段時期
就算我星期一遞信仲要一個月通知
即係要幫佢捱埋呢段忙到仆街嘅時間先走
咁我不如索性捱到我8月去日本好了

WH 果邊批左未??

4月先接受申請，6月會有結果
又諗住返工嘅嘢搞到訓唔到

真心覺得你真係應該辭左先

如果唔係有經濟負擔，不如quit左先
唔值得為份工整壞自己健康

保重啊大家！

經理
經理個王馬褂
我
新人

個架構好難頂

試下同醫生傾下
睇下有冇嘢幫到你丫
有時可能係血清素問題 食藥幫到手嘅
做下運動或者搵朋友傾計
再唔係出去郊外散下心都好

同我office好似

好大壓力 日日俾人卒 一星期灰足5日 返到屋企都冇心機做其他野

香港9 成老闆冇同理心。 搾到你盡。
只要轉下環境先可以有時間recover 精神損傷

我都係
勁多野做 上司又廢
老闆講完既野 佢直接叫我搞
問佢咩都話唔知/唔識 錯左又屌
平時影人地既contact再whatsapp/email比我都算啦
Send 文件叫我print都算

有次搞展覽
展覽話就話我搞既
但都唔係小小野就叫我
卡機入紙又叫我 佢碌錯卡又叫我
最嬲係釘書機入釘都要叫我

精神壓力好大
入左黎做3個月
日日返到去就攰到訓左
9點幾訓 1點幾醒一次 5點幾又醒之後就訓唔返

想同人講 但負能量太大
講完好似影響到人咁

我!屌!

我份工都係,
幾十個wtsapp group,
收左工仲有好多wtsapp, 唔理又唔得,
唔知邊啲關自己事,
啲客又好撚煩, 收左工都打比你,
搞到個人好精神緊張
去旅行放假都要WTSAPP

如果壓力大到咁
搵工轉啦
工可以搵過份, 身體跟你一世

已經係新工黎
我做左3個月咋
好似不停轉工唔太好

趁未返太長可以唔駛寫入CV
要轉就好轉啦
上司唔會走嘅話 有排受喎

我 大壓力到一個點 發夢都發到返工野
好攰好辛苦 做埋呢個月走

祝你之後搵到份好工

未學make先學check

自己一禁制就出街

d特別野要錯左先學到野

但可以錯得幾多次

我個上司要求入職1個星期就要將全部野上曬手之餘，隨時一問都要即刻比到答案
有親人走左要搞白事去請一日假都比個同事問有咩事要搞一日咁耐

香港地真係好多癲佬

多謝你

之前份工有，其實工作內容自己好鐘意
自己部門同事又好好
但係部門太弱勢，所以成日比其他部門卒同推哂啲野黎

Workload大，無限咁多死線要追
放工放假whatsapp電郵全部要覆

本身好鐘意笑同出街，但嗰陣自己一靜落黎就會想喊，想收埋自己唔出gathering
番番下工又會無啦啦lay入廁所喊
同屋企人同男朋友講，淨係叫唔好比咁大壓力自己，打份工唔使賣命
但嗰陣覺得無人明自己

而家轉咗份無前途，無壓力嘅工
有時都會問自己值唔值得，甘唔甘心

不過一諗番嗰個地獄，就無後悔自己走咗

走左咪好囉水水
而家有阿龔鍚你就夠啦~
準時返屋企睇電視好過

咩公司黎

咁又唔好咁講
血清素分泌都會受唔同因素影響
生活習慣,飲食同情緒都會影響內分泌
壓力會影響內分泌 產生心理同生理兩方面反應
遠離呢啲影響自己嘅Stressors 好多身體問題都會慢慢調整復原
喺呢度講嘅人 都因為感受到工作上壓力去到影響情緒甚至身體先呻下
其實好多時 環境轉左 心態變左 當刻嘅情緒問題已經可以舒緩
當然持續冇改善就要去同醫生傾下

我喺水水床頭咋，阿龔生都好耐無見到面

以前工時長，距離又遠，
番到屋企連八點半嗰套都睇唔到
忙起上黎成十點十一點先番到

而家番到屋企先七點鐘
R下腳趾食下飯等睇愛回家

我份人無乜野心，與其咁辛苦向上，
我不如舒舒服服留喺下流夠生活就好

Btw有情緒問題，外人真係講咩都無用
咩睇開啲放鬆啲全部都係廢話

返工返到好唔開心 好想死

如果無辨法改變而家嘅工作環境
唯有轉下工, 或者轉埋行先可以改變到心態

成世人流流長, 點解要比一份工搞到自己咁唔開心

咁你嘅情況可能係病理性嘅問題
遠離stressors都改善唔到嘅真係要睇醫生